記者協會及攝影記者協會聯合聲明 譴責警方濫用武力

記者協會及攝影記者協會發出聯合聲明，指警方昨晚10時半左右，在旺角始創中心外推進並拘捕行動期間，在全無示威者的情況下，蓄意向現場記者噴發胡椒噴劑，傷及多名前線記者，譴責警方濫用武力及惡意針對記者阻礙採訪，呼籲警方正視前線警員情緒失控及濫權問題。

聲明指出，至少5名攝影記者及3名記者被直接射中，分別來自香港01、法新社、明報及有線新聞，當中兩人更被直接射向臉部。

協會說，在場記者有出示記者證及戴上印有「PRESS」字樣的頭盔，容易識別。而在場警員沒有出示委任證或警員編號，令記者投訴無門。

黑警日日都辣著唔同的人

法新社

香港01本身垃圾，可以唔洗理

明報職工協會嚴厲譴責警方無故向記者噴射胡椒噴霧

明報職工協會向警務處處長盧偉聰發公開信，表示得悉警方星期六晚，在太子拘捕示威者的行動中，明報1名文字記者及2名攝影記者在採訪期間，無故被警方噴射胡椒噴霧。工會對警方無故向站在行人路的記者噴射胡椒噴霧，予以嚴厲譴責，嚴正要求警方保障傳媒人身安全。

工會說，事發時，警方在始創中心彌敦道一帶推進，多名記者上前拍攝警員執法過程，其間多名警員阻擋並曾推撞記者，要求記者返回行人路。該報記者按指示走上行人路，其後警方施放胡椒噴霧，該報3名記者被噴中。

工會又說，當時警方噴射胡椒噴霧方向，只有記者，並無任何示威者，而該報記者均佩戴記者證或穿着反光衣。

工會認為，新聞自由是香港重要的核心價值之一，但由6月起的警方行動中，已發生多次記者受傷及被無禮對待事件。

毅進仔唔識英文，無計

唔關事，第四權必須要扞衛，唔關政見事

減佢人工

譴責完又點 咪又係繼續射你

下次4點騙子會記者全部full gear出席啦

好心就杯葛警犬記者會啦
反正你問乜都唔會認真答，警犬只係講佢想講的訊息，由得佢同cctvb文滙大公自己圍爐打飛機啦

仆街黑警，明顯係唔高興記者將真相報出來，
就借機向記者報復

支持記者利君雅化

冇撚晒符啦! 你有你日日譴責, 賊有賊繼續濫用武力暴力. 吹咩

咪係，一開始先係自hi打飛機，之後就答非所問一係直頭唔撚答

我都唔明點解去聽人講大話，咁得意

記者唔去每日4點嗰個
淨係報導民間嗰個
等唔同聲音接觸到大眾仲好

推

push

差啲以為係舊聞